[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({e8144915-e8144915})
# 8 JS

[comment]: # ({/e8144915-e8144915})

[comment]: # ({c097c11c-b0613168})
#### Обзор

zabbix\_js - утилита командной строки, которую можно использовать для тестирования встроенного скриптового языка.

Эта утилита выполняет пользовательский скрипт с текстовым параметром и выводит результат. Выполняемые скрипты используют механизм встроенного скриптового языка в Zabbix.

В случае ошибок при компиляции или выполнении zabbix\_js выведет ошибку в stderr и завершит работу с кодом 1.

[comment]: # ({/c097c11c-b0613168})

[comment]: # ({992aeb49-de3fe561})
#### Использование

    zabbix_js -s файл-скрипта -p входящий-параметр [-l уровень-журналирования] [-t время-ожидания]
    zabbix_js -s файл-скрипта -i входящий-файл [-l уровень-журналирования] [-t время-ожидания]
    zabbix_js -h
    zabbix_js -V

zabbix\_js принимает следующие параметры командой строки:

      -s, --script файл-скрипта          Укажите имя выполняемого файла скрипта. Если именем файла указано значение '-', скрипт будет прочитан с stdin.
      -i, --input входящий-файл            Укажите имя файла с входным параметром. Если именем файла указано значение '-', выходящие данные будут прочитаны с stdin.
      -p, --param входящий-параметр           Укажите входящий параметр.
      -l, --loglevel уровень-журналирования          Укажите уровень журналирования.
      -t, --timeout время-ожидания             Укажите время ожидания в секундах.
      -h, --help                        Вывод справочной информации.
      -V, --version                     Вывод номера версии.

Пример:

    zabbix_js -s script-file.js -p example

[comment]: # ({/992aeb49-de3fe561})
